\chapter{Licencje}

\section{Licencja polska}

\textbf{Otwarta Licencja Cypher System}

Ta licencja („Zgoda”) obowiązuje między wydawcą lub autorem („Tobą”) i Monte Cook Games, LLC („MCG”) i nadaje Ci stałą, nie-wyłączną, darmową, obowiązującą na całym świecie licencję, by publikować i dystrybuować materiały gier fabularnych („Dzieła”) bazujące na i wykorzystujące Cypher System Reference Document („CSRD”) oraz pozwalającą na deklarowanie kompatybilności z Cypher System. Poprzez załączenie słów „kompatybilne z Cypher System” na okładce Dzieła, lub poprzez załączenie loga „kompatybilne z Cypher System” na okładce Dzieła, lub poprzez załączenie owych rzeczy w jakichkolwiek dokumentach reklamowych, promocyjnych, informacjach prasowych lub innych dokumentach powiązanych z Dziełem, wskazujesz swoje zaakceptowanie warunków Zgody.

Dzieło może w sobie zawierać dowolne lub wszystkie treści wliczone w CSRD. Nie może ono zawierać tekstu, obrazków lub innej zawartości z innych publikacji MCG. MCG może opublikować unowocześnione wersje CSRD. Możesz skorzystać z dowolnej autoryzowanej wersji CSRD w swoim Dziele.

Dzieło Musi posiadać frazę „kompatybilne z Cypher System” lub logo „kompatybilne z Cypher System” na swojej okładce. Także, musi ono zawierać w Dziele, gdziekolwiek Dzieło wymienia informacje prawne i licencyjne, następujący tekst:

\begin{displayquote}
Ten produkt jest niezależną publikacją i nie jest powiązany z Monte Cook Games, LLC. Opublikowano go zgodnie z Otwartą Licencją Cypher System, którą można znaleźć pod adresem \url{https://csol.montecookgames.com/}

CYPHER SYSTEM i jego logo są znakiem handlowym Monte Cook Games, LLC w USA i innych państwach. Wszystkie postaci Monte Cook Games i ich nazwy oraz ich cechy charakterystyczne, są znakami handlowymi Monte Cook Games, LLC.
\end{displayquote}

Dzieło nie może zawierać loga Cypher System, loga MCG, lub innego znaku handlowego MCG, z wyjątkiem loga „kompatybilne z Cypher System”.

Możesz skorzystać z każdej autoryzowanej wersji loga „kompatybilne z Cypher System”. Nie możesz zmienić loga w żaden sposób, z wyjątkiem zmiany jego rozmiaru, zachowując proporcje. 

Nie możesz sprzedawać lub reklamować Dzieła używając imienia swoich współpracownika/ów, chyba, że masz pisemną zgodę od niego/nich, by tak uczynić.

Poza uznaniem, że Dzieło jest produkowane i dystrybuowane na bazie Zgody, ani Dzieło, ani żadne dokumenty promocyjne, reklamowe, informacje prasowe lub inne dokumenty związane z Dziełem nie mogą zawierać żadnego twierdzenia, jakoby Ty lub Dzieło mielibyście zgodę lub pozwolenie MCG na publikację, lub że Ty lub Dzieło jesteście stowarzyszeni z MCG w jakikolwiek sposób.

Ani Dzieło, ani żadne materiały promocyjne, reklamowe, informacje prasowe lub inne dokumenty związane z Dziełem nie mogą zawierać poglądów rasistowskich, homofobicznych, dyskryminujących lub w inny sposób odrażających; otwarcie politycznych celów lub poglądów; opisów kryminalnej przemocy względem dzieci; gwałtu lub innych aktów perwersji kryminalnej; lub innych obscenicznych materiałów.

Dzieło nie może naruszać, nadużywać lub wykorzystywać w szkodliwy sposób praw własności intelektualnej żadnej trzeciej strony. Niniejszym zobowiązujesz się chronić MCG przeciwko wszelkim roszczeniom, pozwom, stratom i szkodom wynikającym z postulowanego naruszenia praw intelektualnych, szkodliwego wykorzystania lub nadużycia intelektualnych praw własności jakiejkolwiek trzeciej strony. Trwa to nawet po wycofaniu tej Zgody.

MCG nie bierze żadnej odpowiedzialności za Dzieło. Zgadzasz się przypilnować, by MCG i jego pracownicy, partnerzy i reprezentanci pozostali wolni od szkody w przypadku, gdy Twoja publikacja Dzieła poskutkuje pozwem sądowym.
CSRD, logo „kompatybilne z Cypher System”, logo Cypher System, logo MCG i wszystkie inne znaki handlowe MCG należą wyłącznie do MCG.

Jeśli złamiesz jakiekolwiek warunki tej Zgody, zostaje ona automatycznie Tobie wycofana. Jeśli naruszenie warunków Zgody nie zostanie wyjaśnione z MCG i udokumentowane pomiędzy Tobą a MCG w ciągu 15 dni od złamania warunków, musisz natychmiast wycofać i zniszczyć wszystkie istniejące kopie Dzieła. Dodatkowo, możesz zostać pozwany za szkody wynikłe wskutek złamania warunków Zgody.

Te Zgoda jest zarządzana przez prawa Stanu Waszyngton i prawa Stanów Zjednoczonych Ameryki. W związku z jakimikolwiek pozwami wynikłymi na bazie tej Zgody, strony sporu poddają się jurysdykcji sądów Stanu Waszyngton i Stanów Zjednoczonych Ameryki.

KONIEC DOKUMENTU

{ \color{red} \textbf{Uwaga}}: Legalnie obowiązująca wersja licencji to licencja angielska. W razie sporów prawnych, to do niej należy się odwoływać, nie zaś do powyższego tłumaczenia. Zamieszczono je tutaj w celach czysto poglądowych.

\section{Licencja angielska}

\textbf{Cypher System : : Open License}

This license (the “Agreement”) is an agreement between a publisher or author (“You”) and Monte Cook Games, LLC (“MCG”), that grants You a perpetual, non-exclusive, royalty-free, worldwide license to publish and distribute tabletop roleplaying game materials (the “Work”) based on and incorporating the Cypher System Reference Document (“CSRD”) and declaring compatibility with the Cypher System. By including the words “Compatible with the Cypher System” on the cover of the Work, or by including the “Compatible with the Cypher System” logo on the cover of the work, or by including these items on or in any advertising, promotions, press releases, or other documents affiliated with the Work, You indicate Your acceptance of the terms of this Agreement.

The Work may include any or all text included in the CSRD. It may not include text, art, or other content from other MCG publications. MCG may publish updated versions of the CSRD. You may use any authorized version of the CSRD in the Work.
The Work must include the phrase “Compatible with the Cypher System” or the “Compatible with the Cypher System” logo on the cover of the Work. And it must include within the Work, wherever the Work otherwise lists legal and copyright information, the following text:

\begin{displayquote}
This product is an independent production and is not affiliated with Monte Cook Games, LLC. It is published under the Cypher System Open License, found at \url{https://csol.montecookgames.com/}.

CYPHER SYSTEM and its logo are trademarks of Monte Cook Games, LLC in the U.S.A. and other countries. All Monte Cook Games characters and character names, and the distinctive likenesses thereof, are trademarks of Monte Cook Games, LLC.
The Work may not use or incorporate the Cypher System logo, the MCG logo, or any other trademark of MCG, except the “Compatible with the Cypher System” logo.
\end{displayquote}

You may use any authorized version of the “Compatible with the Cypher System” logo. You may not crop or alter the logo in any way, except to resize it proportionally.

You may not market or advertise the Work using the name of any contributor unless You have written permission from the contributor to do so.

Other than to acknowledge that the Work is produced and distributed under this Agreement, neither the Work nor any advertising, promotions, press releases, or other documents affiliated with the Work may contain any claim that You or the Work has been sanctioned or approved by MCG, or is affiliated with MCG in any way.

Neither the Work nor any advertising, promotions, press releases, or other documents affiliated with the Work may contain racist, homophobic, discriminatory, or other repugnant views; overt political agendas or views; depictions or descriptions of criminal violence against children; rape or other acts of criminal perversion; or other obscene material.

The Work may not infringe, wrongfully use, or misappropriate the intellectual property rights of any third party. You hereby indemnify MCG and undertake to defend MCG against and hold MCG harmless from any claims, suits, loss, and damages arising out of alleged infringement, wrongful use, or misappropriation of any third party’s intellectual property by the Work. The indemnification obligations shall survive the termination of this Agreement.

MCG takes no responsibility for the Work. You agree to hold MCG and its officers, partners, and employees harmless in the event that Your publication of the Work results in legal action.

The CSRD, the “Compatible with the Cypher System” logo, the Cypher System logo, the MCG logo, and all other trademarks of MCG belong solely and exclusively to MCG.

If You breach any of the terms of this Agreement, it results in automatic termination of the Agreement. Unless the breach is cured to MCG’s sole satisfaction and such cure is documented by a written agreement between You and MCG within 15 days of breach, You must immediately recall and destroy all existing copies of the Work. You may additionally be subject to damages as a result of breach.

This Agreement shall be construed and governed by the laws of the State of Washington and the laws of the United States. With regard to any disputes arising under this Agreement, the parties hereby submit to the jurisdiction of the courts of the State of Washington and the United States.

END OF AGREEMENT